# is-backend

### Что это

Сервис получает данные о курсах валют с сервиса *fixer.io* Сервис *openrates.io* требует ключ доступа, и нет никаких намеков на регистрацию и его получение. 

### Как работает

При обращении к ендпоинту "/" сервис берет данные о курсах валют с *fixer.io*, сохраняет в монгу и возвращает пользователю. На дальнейшие запросы к "/" данные возвращаются из монги, при условии, что они не старше чем CACHE_TIME минут. Если данные старые - то берутся новые с fixer.io, возвращаются пользователю и снова сохраняются в монго. Данные хранятся только за последний месяц, устаревшие удаляются при записи новых

### Как запустить

     git clone git@bitbucket.org:tolyan414/is-backend.git
     cd is-backend
     cp .env.template .env

Далее, в файле *.env* указать ключ доступа для *fixer.io* в переменную *FIXER_API_KEY*, например вот такой *512532b958d25f24e8dd7a244de4e19e* 

     npm i
     node app.js

Готово.

Клиент находится тут: https://bitbucket.org/tolyan414/is-frontend/src/master/

### Подробности

*fixer.io* не позволяет получать курсы валют с другим *base* значением. На запрос

     curl http://data.fixer.io/api/latest?access_key=512532b958d25f24e8dd7a244de4e19e&format=1&symbols=USD,AUD,CAD,PLN,MXN&base=USD


Выдает что-то типа этого

      {
        "success":false,
        "error":{
          "code":105,
          "type":"base_currency_access_restricted"
        }
      }


Поэтому любое вычисление, например из AUD в USD всегда идет чере EUR 

В лог пишутся только удачные факты загрузки с fixer и ошибки. Обработанные без ошибок запросы к ендпоинту - не логируются. В продакшне эти логи можно будет смотреть в логах nginx, который будет стоять перед этим сервисом

### Тесты

     npm run test


